律政司：雖然(傑斯)控罪非國安法，但建議引用國安法作考慮(保釋問題)！

網台主持人「傑斯」尹耀昇早前涉嫌發起資助逃亡到台灣人士的計劃，去年11月與妻子及助手被警務處國家安全處拘捕。尹耀昇被控4項作出具煽動意圖的行為罪，在西九龍裁判法院應訊，控方反對被告保釋，並申請將案押後至5月10日再訊，待警方進一步調查，包括被告的大量片段、言論及相關財務資料。

代表律政司的高級檢控官張卓勤認為，被告的控罪雖然並非《港區國安法》罪行，但涉及危害國家安全行為，引用昨日終審法院撤銷黎智英保釋的案例判詞，建議總裁判官蘇惠德援引《港區國安法》第42條作考慮。

52歲網台主持尹耀昇被控分別於去年8月8日、8月15日、9月5日和10月10日，在香港連同其他人作出具煽動意圖作為，即在一個網上節目主持及演講，意圖引起憎恨或藐視中華人民共和國政府及香港特別行政區或激起對其離叛，引起香港居民之間的不滿或離叛，激起香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定事項，或慫使他人不守法或不服從合法命令。

遲啲599G都當國安法處理

總之雞毛蒜皮嘅事都係用國安法

萬能key 不如取消所有罪行保釋?
你全部刑事罪都可以危險國家安全？
偷野 國家基密
傷人/謀殺 可行制政府人員
掉垃圾 可傷人同上

根本係正苦自己做緊嘅野令人憎恨
啲咩主持人講啲咩都只係大家一齊洩吓憤
邊度激起到憎恨

所謂法律公正只係侷限性存在，例如對d雞毛蒜皮無關痛癢既事就講法律公正，但一到政治事件同牽涉政權，法庭、檢控機構一定係向政權靠攏，法律公正只係虛構同俾法律界用黎打飛機幻想出黎既信仰，法官無條件俾人尊敬同法庭要人當係莊嚴同神聖既地方真係笑話黎 成日見d法律界法庭講埋d on99離地野就覺得果班人好多傻閪，但要市民硬食佢地d傻閪言論

唔係告嗰條罪
都用嚟唔俾保釋？

所有人都控告國安法,但只影響一小撮人

痴撚線乜撚都國安法